★男警半山遇七孔流血女鬼狂奔 頻叫「唔關我事」

七月十四盂蘭節鬼門大開，相傳警察「皇氣重」，遊魂野鬼不敢招惹，惟1966年11月就發生男警半山撞鬼事件，他報稱凌晨獨自在中峽道巡邏時，遇到疑似七孔流血少女，嚇得警帽也丟了，一口氣跑回警署，途中只亂叫「唔關我事」，需送院治理。

據報其同袍到場了解卻沒有發現，是否真撞鬼難以確認，事件當年更鬧到上報紙，陰森情節頓時增添幾分可信性，真偽難辯。

1966年11月18日《工商日報》以引標題「傳半山中峽道鬧鬼」、主標題「警員自稱夜見少女 七孔凝血形狀恐怖」及副標題「跑回警署後面青震抖竟不能說話 一小時後開口頻叫︰『唔關我事』」報導。（圖書館館藏截圖）

1966年11月18日的《工商日報》，出現一則匪夷所思的撞鬼新聞，標題「警員自稱夜見少女 七孔凝血形狀恐怖」，副標題「跑回警署後面青震抖竟不能說話 一小時後開口頻叫︰『唔關我事』」，繪聲繪影把當時男警嚇破膽的形象描畫出來。

據報道，疑似撞鬼的男警姓張，事發時20餘歲，出事時任職警員約1年，在灣仔峽警署駐守，每晚11時至翌日清晨7時半單獨沿港島半山中峽道巡邏。

當晚是11月17日，張如常獨自沿中峽道巡邏，至凌晨1時許，他走到中峽道9號旁邊一條小斜路的石壆時，突然發現一名年約10多歲女傭打扮、梳有一條長辮子的少女伏在石壆旁，背向馬路面則向山，張上前了解，少女聞聲轉身，面色青白七孔流血地向張怒目而視。

張大驚跌下警帽跑回警署，疑因受驚過度，一度未能說話，手腳僵硬而全身發震，有指張約1小時後才驚魂稍定，向同袍交代事發經過，另有消息稱張不斷呼叫︰「唔關我事」，最終送院治理。其他警員按張所言到場了解，只見其失落的警帽，但未有見到該名「少女」蹤影。

當時消息震撼全港，部分記者找到在現場一帶工作的市民，他們也指聽聞兩年前、即1964年晚上，有巴士司機行至中峽道15號，見到一名身穿白衣的男子蹲在對面一個山坑內，懷疑自己撞鬼，立即離開。

時至今日，中峽道9號已發展成一間獨立屋，至於流血女鬼的傳聞，卻再不復見，當年男警是撞鬼或是幻覺，永難有定論。

Lm

唔想返工姐

七孔流血還七孔流血，死還死

tvb膠劇撞鬼都係叫「唔關我事」

皇氣重 只適用於97前既警察

依家呢班只係港共既狗, 無咩野可以震懾到鬼

現在 "蝗"氣重

渣ga

兩樣嘢嚟嘅，唔好撈埋一齊講呀吓！

起美孚新村四億五千!!

除咗頂帽咪跌晒啲錢囉

應該做咗虧心事

精神受創扮工傷啫

皇家警察

果陣冇呢d賠償

果時啲報紙文章用字幾簡潔但有力同睇得幾舒服